\documentclass[a4paper,ngerman]{scrartcl}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{amsmath,amsthm,amssymb,amscd,color,graphicx,environ}
\usepackage{framed}
\usepackage[protrusion=true,expansion=true]{microtype}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{multicol}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{hyperref}

\usepackage{geometry}
\geometry{tmargin=1.5cm,bmargin=0.8cm,lmargin=3cm,rmargin=3cm}

\setlength{\unitlength}{1cm}

\setlength\parskip{\medskipamount}
\setlength\parindent{0pt}

\renewcommand*\theenumi{\alph{enumi}}
\renewcommand{\labelenumi}{\theenumi)}

\newlength{\aufgabenskip}
\setlength{\aufgabenskip}{1.4em}
\newcounter{aufgabennummer}
\newenvironment{aufgabe}[1]{
  \addtocounter{aufgabennummer}{1}
  \textbf{Aufgabe \theaufgabennummer.} \emph{#1} \par
}{\vspace{\aufgabenskip}}
\newenvironment{aufgabeE}[1]{\begin{aufgabe}{#1}\begin{enumerate}}{\end{enumerate}\end{aufgabe}}

\clubpenalty=10000
\widowpenalty=10000
\displaywidowpenalty=10000

\newcommand{\NN}{\mathbb{N}}
\newcommand{\RR}{\mathbb{R}}

\begin{document}

\begin{center}
  Übungsblatt zur Vorlesung \\
  \emph{Geheimnis der Zahl 5}
\end{center}

\begin{aufgabe}{Ableitung vs. Umkehrfunktion}
Finde eine bijektive differenzierbare Funktion~$\RR^+ \to \RR^+$, deren
Ableitung gleich ihrer Umkehrfunktion ist.
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Conways Armee}
Ein unendlich ausgedehntes Damebrett sei in zwei Hälften zerteilt. Im unteren
Teil darf man beliebig viele Damesteine platzieren. Ziel des Spiels ist es,
einen Damestein möglichst hoch in das obere Spielfeld zu
bringen. Dabei darf nur folgender Spielzug angewendet werden: Ein Stein
darf einen (horizontal oder vertikal) benachbarten Stein überspringen, wenn das
Zielfeld unbesetzt ist. Der übersprungene Stein wird dann aus dem Spiel
entfernt.
\begin{enumerate}
\item Überzeuge dich davon, dass man, um Höhe~1, 2, 3 bzw. 4 über der
Trennlinie zu erreichen, mit~2, 4, 8 bzw. \sout{16} 20 Steinen beginnen muss.
\item Zeige, dass Höhe~5 mit keiner endlichen Anzahl von Steinen erreichbar
ist.

\emph{Tipp:} Weise den Spielsteinen eine von der Manhattan-Entfernung zum
angepeilten Zielstein abhängige Bewertung zu.
\end{enumerate}
\end{aufgabe}

Noch zu \TeX{}en:
\begin{itemize}
\item Ein Kästchen verschwindet.
\item Grenzwert aufeinanderfolgender Fibonacci-Zahlen.
\end{itemize}

\end{document}
